# Sistemas Operativos

## 2023 Semestre 1

En este respositorio se irá publicando material de la materia (slides, código, tutoriales, etc).

### Horarios y Aulas

- Lunes 19:00 Hs - Aula 38B
- Miercoles 19:00 Hs - Aula 60



## Contacto

- tpi-est-so@listas.unq.edu.ar
        Dudas, consultas, avisos para comunicación con todos los estudiantes y docentes.

- tpi-doc-so@listas.unq.edu.ar
 Cualquier duda de la materia que no es para todos los compañeros, envíenla a esta lista

-  Server de Discord:  https://discord.gg/beCDGpVY

-  Responder la encuesta: https://forms.gle/iP4zRoEpXY56pH2j9

-  Playlist clases: https://www.youtube.com/playlist?list=PLA6U-4x2PwVZDJ57VFEk4_i4xSHIFaNcC


## Programa de la cursada

-  [Descripción de la cursada](./slides/00_curso.pdf)
-  [Temas / Libros](./libros/)


## Slides de las Clases
- [1 - Intro](./slides/01_intro.pdf)
- [2 - Procesos](./slides/02_procesos.pdf)
- [3 - CPU Scheduling](./slides/03_scheduling.pdf)
- [4 - Memoria - Asignación Continua](./slides/04_memoria.pdf)
- [5 - Memoria - Paginación](./slides/05_paginacion.pdf)
- [6 - Memoria - Paginación Bajo Demanda](./slides/06_virtualMemory.pdf)


## Trabajos Prácticos

[Herramientas TPs](./practicas/README.md)



- [práctica 1](./practicas/practica_1)  -  fecha de entrega: 29/03/23
- [práctica 2](./practicas/practica_2)  -  fecha de entrega: 05/04/23
- [práctica 3](./practicas/practica_3)  -  fecha de entrega: 26/04/23
- [práctica 4](./practicas/practica_4)  -  fecha de entrega: 24/05/23
- [práctica 5](./practicas/practica_5)  -  fecha de entrega: 14/06/23
<!---- [práctica 6](./practicas/practica_6)  -  fecha de entrega: TBD
-->


## Ejecrcicios

- [Gantt Scheduler](./practicas/ejercicios/1_scheduler)
- [Asignacion Continua](./practicas/ejercicios/2_asignacion_continua)
- [Paginacion](./practicas/ejercicios/3_paginacion_mmu)
- [Paginacion Bajo Demanda - Page Fault](./practicas/ejercicios/4_virtual_mem_pagefault)
- [Paginacion Bajo Demanda - Selección de Víctima](./practicas/ejercicios/5_virtual_mem_victima)




## Parcial
- [1ra Fecha - 21/06/23](./parcial.md) 





